## Условная переменная

Условные переменные (кондвары) – не самый интуитивный примитив синхронизации.

Самый хороший способ понять этот примитив – реализовать его!

---

У условной переменной есть один метод для ожидания – `Wait`, и два метода для нотификации – `NotifyOne` и `NotifyAll`.

Метод `Wait` можно вызывать только внутри критической секции, в него передается захваченный мьютекс.

Семантика `cv.Wait(mutex)` –

1. *Aтомарно* отпустить `mutex` и встать в очередь ожидания нотификации от `cv.NotifyOne()` или `cv.NotifyAll()`.
2. После пробуждения захватить обратно отпущенный `mutex` и вернуть управление.

После возврата из `cv.Wait(mutex)` поток вновь владеет мьютексом.

Под атомарностью метода `Wait` следует понимать вот что: не допускается сценарий, когда поток уже отпустил мьютекс, но еще не встал в очередь ожидания условной переменной, а в этот момент другой поток вызвал `cv.NotifyOne()` и никого не разбудил.

Метод `Wait` допускает *ложные пробуждения* (*spurious wakeups*):
- Вызов `cv.Wait(mutex)` может вернуть управление даже без нотификации от других потоков
- После вызова `NotifyOne` могут проснуться несколько потоков

Ваша реализация наверняка будет страдать от чего-то подобного, обратите на это внимание!

Но оказывается, что корректные паттерны использования условных переменных сохраняют свою корректность даже в подобных ситуациях!

Семантика `cv.NotifyOne()` / `cv.NotifyAll()` – разбудить один из потоков / все потоки, спящие в очереди ожидания в вызове `Wait`. Другие распространенные имена этих операций – [`Signal` и `Broadcast`](https://linux.die.net/man/3/pthread_cond_broadcast).

Условная переменная не хранит нотификации: если в момент вызова `NotifyOne` или `NotifyAll` ни один поток не ждал внутри вызова `Wait`, то нотификация пролетит без какого-либо эффекта.

---

Для реализации условной переменной вам вновь потребуется системный вызов `futex`:

1) С его помощью можно реализовать блокирующее ожидание в вызове `Wait`, очередь фьютекса – это очередь ожидания нотификации. 
2) Вам пригодится проверка, которую выполняет фьютекс перед блокировкой, с ее помощью можно реализовать "атомарный" переход от владения блокировкой к ожиданию нотификации.
